CI/CD Процесс для простого Java Spring Boot приложения на VM
Обзор Задания:
Мы предоставляем вам возможность продемонстрировать ваши навыки в проектировании DevOps систем и понимание ключевых аспектов настройки CI/CD процессов. Ваша задача - разработать архитектурную схему и соответствующую документацию для CI/CD процесса, обеспечивающего автоматический деплой Java Spring Boot микросервиса.

Разработка Архитектуры:
Создайте детализированную схему (например, в Draw.io) для CI/CD процесса, подразумевающего использование виртуальных Linux серверов.
Ваша схема должна включать:
Интеграцию с системой контроля версий (например, Git).
Автоматизацию тестирования и деплоя микросервиса.
Компоненты, такие как база данных, и взаимодействие с внешними сервисами (Grafana, ELK и др.).

CI/CD Процесс:
Опишите этапы CI/CD процесса, включая автоматическое тестирование, сборку и деплой.
Укажите, какие инструменты и технологии будут использоваться на каждом этапе.

Интеграция с Telegram:
Разработайте механизм отправки уведомлений в Telegram бот при успешном деплое приложения.

Ожидаемые Результаты:
Четкая и понятная архитектурная схема.
Подробная документация, описывающая каждый аспект предложенного решения, включая выбор инструментов и их конфигурацию.
Обоснование выбранных решений и их эффективность.

Ключевые Требования:
Творческий подход к задаче и способность обосновать принятые решения.
Глубокое понимание процесса CI/CD и его компонентов.
Внимание к деталям и стремление к оптимизации процессов.

Формат Представления Работы:
Проект должен быть представлен в виде схемы, созданной в Draw.io или аналогичном инструменте, с сопровождающей документацией и комментариями.

Срок Выполнения:
Предложите своё решение в течение трех дней после получения тестового задания. 

Это тестовое задание позволит вам проявить творческий подход и техническую глубину в области DevOps, а также продемонстрировать умение строить эффективные и надежные CI/CD процессы.